{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053981",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "말린 가지나물"
    },
    "text": "干したカジナムル (말린 가지나물)\\n\n韓国では古くから栽培されているナス科の1年生草本の果菜類です。このナスは煮たり蒸したりすると体積が減り、水分が多くなる特徴があります。他の野菜に比べてナスは水分が抜けやすく、加熱すると組織が軟化し水分が増えるため、ナムルを和える際は水気を少し絞って和えると良いです。また、ナスは油をよく吸収するため、揚げ物をすると時間が経つにつれて余分な油が出てくることがあります。 ナスの枝には紫色のナスニンと黄褐色のヒヤシンという色素が含まれており、ナスニンには血中コレステロールを抑制する効果があることが知られています。ただし、ナスは調理時にアントシアニン色素が変色しやすいので注意が必要です。また、枝を切って水に浸しておくことでポリフェノールによる褐変現象を防ぐことができます。 枝自体には栄養価は高くないですが、熱を下げて血液循環を改善し、痛みや腫れを緩和する効果があります。特に血中コレステロール値を下げる効果や利尿作用を助ける作用もあると言われています。ナスの枝は大きさが均一で形がまっすぐでふっくらしており、色は濃く鮮明で光沢があるものが良いです。ナスは、ナムルや焼き物、炒め物、蒸し物、天ぷら、キムチなど幅広い料理に使われます。調理の際には、乾燥ナスは水に浸して3~4回洗い、出る黒い水をしっかりと引き出した後、千切りにします。玉ねぎも一重ずつ剥いて千切りにします。フライパンに多めの食用油を入れ、手入れしたナスと玉ねぎを加え、醤油や唐辛子粉、刻みネギ、おろしにんにく、砂糖、生姜汁などの薬味を入れて炒めます。最後にごま油とごま塩を加えて仕上げます。干した枝を水に浸すと5倍程度に膨らむこともあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "カジナムルは何科の草本ですか？",
            "answer": "ナス科の1年生草本です。"
        },
        {
            "question": "カジナムルはどのように調理すると体積が減りますか？",
            "answer": "煮たり蒸したりすると体積が減ります。"
        },
        {
            "question": "カジナムルを和える際の注意点はありますか？",
            "answer": "水気を少し絞って和えると良いです。"
        },
        {
            "question": "揚げ物をするとカジナムルはどうなりますか？",
            "answer": "時間が経つにつれて余分な油が出てきます。"
        },
        {
            "question": "カジナムルに含まれる色素は何ですか？",
            "answer": "紫色のナスニンと黄褐色のヒヤシンです。"
        },
        {
            "question": "ナスニンにはどのような効果がありますか？",
            "answer": "血中コレステロールを抑制する効果があります。"
        },
        {
            "question": "ナスの調理時に注意が必要な点はありますか？",
            "answer": "アントシアニン色素が変色しやすいので注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "ナスの枝を切って水に浸しておくと何が防げますか？",
            "answer": "ポリフェノールによる褐変現象を防ぐことができます。"
        },
        {
            "question": "ナスの枝にはどのような効果がありますか？",
            "answer": "血液循環を改善し、痛みや腫れを緩和する効果があります。"
        },
        {
            "question": "カジナムルはどのような料理に使われますか？",
            "answer": "ナムルや焼き物、炒め物、蒸し物、天ぷら、キムチなどに使われます。"
        },
        {
            "question": "カジナムルを調理する際の手順はありますか？",
            "answer": "乾燥ナスを水に浸して洗い、千切りにし、その後調理します。"
        },
        {
            "question": "カジナムルの枝を水に浸すとどうなりますか？",
            "answer": "5倍程度に膨らむことがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 374
    }
}